有冇人知個分別係點？

pinot grigio白提( 新西蘭/新世界) (意大利/舊世界)

compare white grape vinification?
到底有咩分別 , 揾極都冇link , 所以上黎求幫忙